<resources>
    <string name="app_name">Application_Designer</string>
    <string name="recommend_content1">受MicroStrategy将发行4亿美元债券以购买更多比特币的消息影响，比特币周一（6月7日）日内曾逆转周末颓势小幅走高，然而北京时间周二（6月8日）凌晨05:15左右，比特币突然跳水，数分钟内跌超2000美元，下破34000美元/枚，日内跌超5%。同时，以太坊跌破2600美元/枚。 零对冲文章分析认为，这与美国司法部的消息有关。 美国最大成品油管道运营商Colonial Pipeline上月遭黑客网络攻击，最终向网络犯罪集团DarkSide支付了440万美元加密货币作为赎金，以恢复运营。司法部周一（7日）表示，当局成功在一勒索软件中追回由上述公司支付的加密货币，价值约230万美元，以打击该国有史以来最具破坏性的网络攻击。 司法部副部长摩纳哥（Lisa Monaco）表示，调查人员近日缴获63.7枚比特币，是Colonial Pipeline公司的系统上月遭黑客入侵后所支付。她又强调，司法部已经找到并收回了大部分由该公司所支付的赎金。 零对冲文章指出，有人怀疑是美国司法部抛售了他们最近追回的比特币，从而导致了比特币突然下跌。此前美国司法部还表示，正将有关勒索软件攻击的调查提升到与恐怖主义案件类似的优先级。 零对冲文章还指出，较早前关于美国前总统特朗普的一则消息也是比特币突然跳水的原因之一。 特朗普在接受福克斯采访时抨击比特币是对美元的骗局，要求监管机构对其实施严格监管，比特币闻讯下跌。特朗普说： “比特币看起来就是一个骗局。我不喜欢它，因为它是另一种与美元竞争的货币。我希望美元成为世界货币。</string>
    <string name="recommend_content2">6月7日早上8点，河北沧州市区第14中学考点外，一名女考生因戴金属牙套不能进入考场，工作人员告知需要开具证明信。十万火急的情况下，女生向执勤交警求助，交警火速出发去附近医院，最终仅用26分钟开出证明信。此事在社交平台上引发关注。6月8日，潇湘晨报记者查看河北交警官方账号发布的视频注意到，一名女考生突然跑到执勤交警跟前。交警连忙询问“落东西了是吗？”女孩自称“因戴着牙套过安检时有金属警报的响声，工作人员称需要出具加盖医院公章的证明信，否则按规定不能进入考场。”交警见状，让女生赶紧上车，系好安全带，随即驾车火速赶往附近医院。一路上，交警叔叔火力全开，10分钟后来到医院，向医院工作人员说明情况后特事特办，开好证明后，于8点26分返回考点。最终，这名考生顺利进入考场。仅用26分钟，便开好证明，交警速度令人称赞！不过，网友们对此有不同看法，有网友认为，“考前不是有通知吗，怎么这么大意啊，错过就是一生啊！”有网友认为安检过于严苛，“戴牙套的不多，人工核验下不就成了？”也有网友表示，“这也是为了确保高考的公平，看似有点苛刻，但实际上非常有必要。现在的电子作弊产品层出不穷，无论是拉链还是假牙包括牙套，都很可能藏着电子产品。”潇湘晨报记者向帅 实习生杨小康 王胤期</string>
    <string name="recommend_content3">4月13日，拜登主动给普京打电话请求一次“约会”而普京应允赴约？双方敲定了6月16日在瑞士日内瓦进行两国历史性会晤。在美俄关系剑拔弩张的当下，拜登主动示好着实引人深思，如果会谈顺利那么美俄双方是否就此结成“反华联盟”一致对付中国？而作为美俄博弈焦点的乌克兰又会否首当其冲成为炮灰？拜登在4月13日与普京的通话中提到了自己十分期待能够推动双边关系正常化发展，并希望与俄方就军备控制、伊朗核问题、气候变化以及阿富汗局势等问题进行“稳定和可预测的”积极磋商。然而从二战以来，从军备竞赛的挑衅到军事同盟的对立，美俄积怨已久，如今美方想要缓和关系，必定要拿出十二分的诚意，尽管拜登主动向普京伸出了橄榄枝，但主动邀约是假，借着乌克兰问题向俄罗斯发难施压是真。相比拜登的热情上头，普京方面显得十分冷静，对于美方提出让俄方在乌克兰问题上“让步”的说法，普京只作“淡化处理”，申明双方都在为了确保全球安全而努力进行对话。毕竟乌东问题持续白热化，美俄的军事较量显然已经搬到了明面上，为了回应美方军舰开进俄罗斯黑海沿岸和克里米亚地区的挑衅，俄罗斯装甲部队在俄乌边境进行了军事演习，面对拜登的“先发制人”，普京只谈“和平”不谈“分赃”。其实我们都明白，美俄首脑的历史性会晤之所以还能够进行，是因为双方都十分清楚，之前的种种试探都是为了实现自身利益的最大化，而此次会谈的目的在于各取所需。6月16日定在瑞士首都日内瓦的双方会谈，时间选在了欧洲各大峰会结束后，看似不刻意的顺势而为，双方对此次会面的态度却可见一斑，一面虚与委蛇，大谈来日方长与合作共赢；一面相看两相厌，彼此都不想在对方身上浪费时间。会谈地点定在了政治立场中立的瑞士日内瓦，美俄双方都不想吃亏，美其名曰站在极高的政治角度替对方着想，实际却是不想让对方占一星半点的便宜。拜登的主动积极是因为料定，无论这场会谈谈成与否，自己都不需要承担任何责任，更不会有实质性的损失。回想此前普京曾要求与拜登进行“直播”对话遭拒，那时的拜登抨击普京是出尔反尔的政治流氓，声称绝不会让俄罗斯把握谈判的主动权，如今历史重又上演，只不过双方调换了角色。美国想借助于会谈请君入瓮，但俄罗斯也并非等闲之辈，如此诚意缺缺的会谈，带着情绪上阵，结果可想而知地大打折扣。而这次，对于势在必行的美俄会谈，乌克兰又将会有什么新的动作呢？我们不得而知，但能够预想到的是乌克兰必然面临伸头一刀缩头一刀。具有历史意义的“普拜会”需要讨论协定的问题众多，相应的分歧也十分明晰。乌克兰问题以及中国问题就足够让双方耗尽耐心，围绕自身利益展开的谈判，不过是谈得拢便继续，谈不拢便散席。尽管被写进了协商条款，一直奉行独立自主外交政策的中国，即便是形势不利，也能凭借着坚定的立场拨云见日，但摇摆不定的乌克兰却即将被一场谈判定生死，如此我们也只能为它的行将就木而叹息。</string>
    <string name="recommend_content4">6月7日晚上，中国女排在世联赛第八场比赛中1-3不敌塞尔维亚三队。输掉这场比赛后，中国队以8战3胜5负的战绩排名第十。在比赛还有七场的情况下，晋级四强已经仅剩理论上的希望，后两周的六场比赛即便全赢也够呛。根据既定赛制，本次世联赛5周分站赛过后，排名前四的球队进入总决赛。由分站赛排名第一的队伍对阵第四，第二对阵第三，胜者进入决赛，争夺今年的总冠军。出于战术考虑，中国女排前三周派出了张常宁领军的替补阵容，朱婷等六大主力休战。按照赛前分析，由于参赛各队参差不齐，中国女排即便是替补阵容，也不至于沦落到四强难入的局面。但实战令人大跌眼镜，缺了朱婷的中国女排不仅0-3完败给全主力的日本和土耳其，而且连续输给三流球队加拿大、比利时和塞尔维亚青年军，愣是以3胜5负的成绩跌到第十。由于第九场比赛是对阵最强阵出击的巴西，按照中国女排目前的状态和士气，这场比赛输球恐已定局。如此一来，前三周比赛过后，中国女排的战绩将是9战3胜6负，铁定滑出前十名。只有前四名才能晋级，中国女排距离目前的前四名又有多大距离呢？目前八场比赛过后，美国队以八战全胜的战绩高居榜首，巴西和土耳其7胜1负分列第二和第三，荷兰和日本都是6胜2负，分列第四和第五。这其中，土耳其已经战胜了中国队，巴西今晚拿下第九场胜利也无悬念。显然，中国队要想跻身前四，靠挤掉美国、巴西和荷兰是不现实的，最大的希望是超越荷兰和日本。要压制荷兰和日本，中国队首先要保证后两周的六场比赛全胜，这是争四强的前提。这其中，6月12日对阵荷兰，更是只能赢不能输。否则，中国队出局板上钉钉。话说回来，即便中国队后六场全胜，晋级四强的希望又有多大呢？拿下荷兰，对方负场增加到3个，中国队6个，这需要荷兰在后五场比赛中至少要输掉三场。同时，还需要目前排名第五的日本，至少后七场比赛要输掉五场。只有这两个条件同时成立，中国女排才能确保晋级四强。按照参赛各队的实力，以及荷兰、日本两队的阵容整齐度，同时出现上述两个条件的情况微乎其微，几无可能。因此，实事求是地说，即便后两周朱婷、袁心玥、丁霞、颜妮、龚翔宇和李盈莹等全主力出战，后六场比赛全赢，中国女排晋级四强的可能性也仅剩理论上的希望了。事实会是这样吗？等等看！</string>
    <string name="recommend_content5">澎湃新闻记者 程婷针对网传考生吴某某将高考数学题拍照上传至小猿搜题APP一事，6月8日上午，教育部考试中心回应澎湃新闻（www.thepaper.cn）称，该考试中心已责成湖北省教育考试院认真调查，依据《国家教育考试违规处理办法》严肃处理，切实维护高考公平公正。6月8日10时许，湖北省教育考试院高等教育考试办公室一名工作人员告诉澎湃新闻，已经连夜处理该事件，目前已对涉事学生的作弊行为进行了认定，学生也已经承认了自己的作弊行为，现在正在做后续的处理。责任编辑：蒋晨锐</string>
    <string name="guangzhou_content1">来源：广州卫健委
14日凌晨，广州市新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部发布调整分级分类防控措施的通告（第20号），按照分类分批原则，对封闭、封控管理区域实行有序解封。
通告全文如下↓↓↓
广州市新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部关于调整分级分类防控措施的通告（第20号）
根据广州市新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部第15、16号通告，我市对部分街道（区域）实施了封闭、封控管理。为进一步精准科学实施疫情防控，根据防控工作进展，按照分类分批原则，对封闭、封控管理区域实行有序解封，现通告如下:
同时符合以下条件的社区（村），经评估并按程序报批后，由原决定机关决定解除封闭、封控管理措施：
一、管控区域内，自各项防控措施落实到位后，连续14天且经过三轮以上全员核酸筛查无新发感染者，解封前24小时内完成全员核酸检测且结果均为阴性。
二、所有密切接触者已得到有效管控。
三、管控区域内涉及重点场所的“黄码”人员按规定进行核酸检测且结果均为阴性。
四、环境核酸检测结果均为阴性。
解封后继续落实其他疫情防控措施。
广州市新型冠状病毒肺炎
疫情防控指挥部
2021年6月13日</string>
    <string name="guangzhou_content2">受疫情影响，目前广州全市的中高风险区域还在封闭管理中，所有人员只进不出。为了保障居民日常生活需求，广州进一步加大了对这些封闭重点区域的的物资供应。在端午假期期间，封闭管理区域内的不少居民和医护人员陆续收到了端午礼物。
广州市海珠区滨江街的丽海雅居小区，共有2栋楼234户居民520多人。这两天，由社区医生、社区民警和社区工作人员组成的“三人小组”将端午礼物，分发到每户居民手上。
而奋战在抗疫第一线的医护人员，也收到沉甸甸的端午礼物。有爱心企业为坚守一线的医护人员送来了粽子、煲仔饭以及牛奶等物资。
广州市荔湾区疾病预防控制中心党总支书记 张丽：我觉得今年端午很特殊，但是我们一点都不孤独。因为有这些人共同前行，我觉得这是我们最大的动力。
来源：央视新闻</string>
    <string name="guangzhou_content3">这是一场不期而遇的交锋。

这是一次不容有失的大考。

这是一场没有硝烟的较量。

5月21日起，广州打响了一场疫情防控硬仗，整座城市凝聚起共同守护美好家园的强大力量。

烈日下、风雨里，压力之下、焦点之中。一个个奔忙而坚定的身影，一张张疲惫却坚毅的面孔，一次次紧急而又有序的行动……一枝一叶，牵动人心；点点滴滴，值得铭记。

为进一步强信心、暖人心、聚民心，为进一步凝聚众志成城抗击疫情的强大合力，从今天起，广州日报推出《小夏记“疫”》系列报道，用心用情记录这座城市的战“疫”故事。

第一天：发令枪响

5月21日 星期五 天气晴 28°~ 35℃

锦龙社区，位于荔湾区的繁华地带。这里交通便捷，人流密集，周边美食林立。来广州旅游的朋友可能会去过陈家祠——这个社区，就在陈家祠附近，步行距离不到500米。

我们的故事，就从锦龙社区说起。

在锦龙社区汇鑫阁，住着一位“老广”，姓郭，今年75岁。5月20日下午，郭阿婆因身体不适，步行至荔湾区中心医院就诊。医院发热门诊对其进行例行的核酸检测。5月21日凌晨，核酸检测初筛阳性。

这一结果，如同发令枪响！一场生死攸关的较量，连夜打响！

凌晨，广州市新冠肺炎疫情防控办和荔湾区马上启动应急响应，省市领导以及应急小组赶赴现场。现场指挥部、10个工作小组很快成立，由领导干部分头担任各个工作组的组长。

连夜排查，就此启动！

上午9时许，一纸通告打破了这个工作日的平静——荔湾区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部发布通报：发现1例新冠肺炎核酸疑似阳性人员。

新冠肺炎、疑似阳性！两个关键词，如惊雷炸响。自去年4月26日以来，广州已没有出现新增本土确诊病例。这一例“疑似阳性”，瞬间让1867万广州人绷紧了神经。

此时，荔湾区已初步排查出密切接触者7人，全部隔离，核酸检测结果全部为阴性。

截至这天15时，广州已采集重点区域重点人群核酸样本2.65万份，对8个重点场所实施封闭式管理。截

至17时，已初步甄别患者密切接触者16人、次密接者67人，全部进行隔离采样；已累计采样3.18万份，已出结果的3183人均为阴性；对于重点场所，已累计对外环境采样135份……

18时，广州市召开疫情防控新闻发布会，通报了病例情况、行程轨迹、重点场所情况、核酸检测情况等重要信息：郭阿婆确诊为新冠肺炎确诊轻症患者，16名密接者已隔离，7名家人核酸检测均为阴性，8个重点场所已封闭……

有网友感叹：“广州披露信息太快了，让谣言都来不及传。”

很多人不知道——这天一早，广东省委常委会暨省新冠肺炎防控领导小组（指挥部）召开会议；随后，广州市召开市委常委会会议暨市新冠肺炎疫情防控领导小组（指挥部）会议，传达学习省委常委会会议精神，研究部署荔湾区疫情防控方案。

这天，广州市商务局专门就住宿餐饮行业防疫工作发布通知，要求从业人员做好疫苗接种，并强调接待家庭私人聚会聚餐一般控制在10 人以下。

……

医院作为哨点，及时报告；应急处置，闻令而动；信息披露，果断干脆、细之又细……一直在争分夺秒，各流程井井有条。

5月21日，小满。在二十四节气里，小满标志着炎夏登场。而身处中国“南大门”的广州，其实早已进入酷热模式。

在小满节气里，在热火朝天中，这座城市拉开了一场硬仗的序幕。

第二天：“最美背影”

5月22日 星期六 天气晴 28~36℃

今天的战“疫”故事，依然从凌晨开始。

5月22日凌晨，在“发令枪响”约24小时之后，广州市卫生健康委员会网站发布通告：龙津街锦龙汇鑫阁上调为中风险地区。

此时，李佩真刚刚回到家中。她是荔湾区中心医院神经内科的一名护士，一个“90后”。凌晨时分，她刚刚结束八个多小时的执勤，换下湿衣服。

这时，记者正在找她，甚至全城都在找她——21日晚，一张照片开始在网上刷屏：在荔湾区锦龙社区核酸检测站，一名护士的白大褂被汗水完全浸湿，衣服跟后背紧紧黏在一起。

网友说，这是广州的“最美白衣天使”“最美背影”。

快收藏！一个评论员眼中的广州战“疫”
原创2021-06-14 09:20·广州日报
这是一场不期而遇的交锋。

这是一次不容有失的大考。

这是一场没有硝烟的较量。

5月21日起，广州打响了一场疫情防控硬仗，整座城市凝聚起共同守护美好家园的强大力量。

烈日下、风雨里，压力之下、焦点之中。一个个奔忙而坚定的身影，一张张疲惫却坚毅的面孔，一次次紧急而又有序的行动……一枝一叶，牵动人心；点点滴滴，值得铭记。

为进一步强信心、暖人心、聚民心，为进一步凝聚众志成城抗击疫情的强大合力，从今天起，广州日报推出《小夏记“疫”》系列报道，用心用情记录这座城市的战“疫”故事。

第一天：发令枪响

5月21日 星期五 天气晴 28°~ 35℃

锦龙社区，位于荔湾区的繁华地带。这里交通便捷，人流密集，周边美食林立。来广州旅游的朋友可能会去过陈家祠——这个社区，就在陈家祠附近，步行距离不到500米。

我们的故事，就从锦龙社区说起。

在锦龙社区汇鑫阁，住着一位“老广”，姓郭，今年75岁。5月20日下午，郭阿婆因身体不适，步行至荔湾区中心医院就诊。医院发热门诊对其进行例行的核酸检测。5月21日凌晨，核酸检测初筛阳性。

这一结果，如同发令枪响！一场生死攸关的较量，连夜打响！

凌晨，广州市新冠肺炎疫情防控办和荔湾区马上启动应急响应，省市领导以及应急小组赶赴现场。现场指挥部、10个工作小组很快成立，由领导干部分头担任各个工作组的组长。

连夜排查，就此启动！

快收藏！一个评论员眼中的广州战“疫”
上午9时许，一纸通告打破了这个工作日的平静——荔湾区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部发布通报：发现1例新冠肺炎核酸疑似阳性人员。

新冠肺炎、疑似阳性！两个关键词，如惊雷炸响。自去年4月26日以来，广州已没有出现新增本土确诊病例。这一例“疑似阳性”，瞬间让1867万广州人绷紧了神经。

此时，荔湾区已初步排查出密切接触者7人，全部隔离，核酸检测结果全部为阴性。

截至这天15时，广州已采集重点区域重点人群核酸样本2.65万份，对8个重点场所实施封闭式管理。截

至17时，已初步甄别患者密切接触者16人、次密接者67人，全部进行隔离采样；已累计采样3.18万份，已出结果的3183人均为阴性；对于重点场所，已累计对外环境采样135份……

18时，广州市召开疫情防控新闻发布会，通报了病例情况、行程轨迹、重点场所情况、核酸检测情况等重要信息：郭阿婆确诊为新冠肺炎确诊轻症患者，16名密接者已隔离，7名家人核酸检测均为阴性，8个重点场所已封闭……

有网友感叹：“广州披露信息太快了，让谣言都来不及传。”

快收藏！一个评论员眼中的广州战“疫”
很多人不知道——这天一早，广东省委常委会暨省新冠肺炎防控领导小组（指挥部）召开会议；随后，广州市召开市委常委会会议暨市新冠肺炎疫情防控领导小组（指挥部）会议，传达学习省委常委会会议精神，研究部署荔湾区疫情防控方案。

这天，广州市商务局专门就住宿餐饮行业防疫工作发布通知，要求从业人员做好疫苗接种，并强调接待家庭私人聚会聚餐一般控制在10 人以下。

……

医院作为哨点，及时报告；应急处置，闻令而动；信息披露，果断干脆、细之又细……一直在争分夺秒，各流程井井有条。

5月21日，小满。在二十四节气里，小满标志着炎夏登场。而身处中国“南大门”的广州，其实早已进入酷热模式。

在小满节气里，在热火朝天中，这座城市拉开了一场硬仗的序幕。

第二天：“最美背影”

5月22日 星期六 天气晴 28~36℃

今天的战“疫”故事，依然从凌晨开始。

5月22日凌晨，在“发令枪响”约24小时之后，广州市卫生健康委员会网站发布通告：龙津街锦龙汇鑫阁上调为中风险地区。

此时，李佩真刚刚回到家中。她是荔湾区中心医院神经内科的一名护士，一个“90后”。凌晨时分，她刚刚结束八个多小时的执勤，换下湿衣服。

这时，记者正在找她，甚至全城都在找她——21日晚，一张照片开始在网上刷屏：在荔湾区锦龙社区核酸检测站，一名护士的白大褂被汗水完全浸湿，衣服跟后背紧紧黏在一起。

网友说，这是广州的“最美白衣天使”“最美背影”。

快收藏！一个评论员眼中的广州战“疫”
照片里的人，就是李佩真。

22日下午，荔湾区新型冠状病毒肺炎疫情防控指挥部通报最新情况：截至5月22日下午2时，荔湾区锦龙社区疫情涉及所有重点区域重点人群已采样85450份，已完成74946份核酸检测，结果均为阴性。

在这则通报下，有网友留言：这么快采样八万多份，可见工作人员多辛苦。

的确，在这个庞大的数字背后，是闻令而动，是不舍昼夜，是高温酷暑……根据要求，荔湾区龙津街道锦龙社区及附近居住工作的市民群众“应检尽检”；5月4日~5月18日期间去过8个重点场所的，要主动就近检测。来做检测的人不断涌来，“白衣战士”们分秒必争。

更让人揪心的是，21日下午，荔湾区已发布高温橙色预警信号，预计未来两天荔湾区最高气温将升至37℃以上。

“看着那些下班特意赶来排长队做核酸检测的人，心里只想着赶紧给他们做，给大家一份安心。”李佩真说，现场不断有人询问采样几点钟结束，她和同事们会回答：“没有固定时间，直到做完队伍中的最后一个人。”

面对镜头，李佩真一再强调自己很平凡。“其实，大家都很辛苦，衣服都是干了又湿，湿了又干。”

岗位就是阵地，凡人亦是英雄。22日凌晨，在家中休整片刻后，李佩真和同事们再次接到集结电话，赶往下一个防疫点。

此时，很多人早已酣然入睡；这一夜，有的人则将彻夜不眠——正是在这样一个看似平凡的夜晚，不计其数的普通人通宵达旦，争取跑在病毒的前面。

根据通报，截至5月22日24时，荔湾区在重点区域设置的临时核酸检测点，已检测114768人！

第三天：再创新高

5月23日 星期日 天气晴 26°~35℃

疫苗！疫苗！

5月21日，在“发令枪响”的这一天，广州当日接种新冠疫苗3.9万剂次，创下大规模接种工作启动以来的单日最高纪录。

23日，广州单日接种量超过50万剂次，再创新高。

“打疫苗，戴口罩”“赶紧一起苗苗苗”“刚打完第一针，感觉棒棒哒”“点亮红色木棉花，大家一起努力”……在线上，疫苗成为“热门”词汇；在线下，许多接种点排起了长龙。

早晨7点半从医院出发、8点开始接种疫苗、12点半轮流吃午饭，吃完继续接种，下午6点轮流吃晚饭，然后继续工作；每天下班时间根据当日接种点疫苗数量清零的时间而定。这是一位医务人员的“工作时间表”。

在花都区东风体育馆接种点，广州日报记者看到，疫苗接种点的工作远比想象中繁重。疫苗接种、清点盘仓、数据核对、清洁、消毒、物资准备、急救设施整理归位……

在这个接种点，黄俊媚是有名的“快手”，一小时能为60人接种疫苗。而她的手也因不断地掰疫苗瓶盖，被磨得出血。她笑称，自己一开工就进入机器人模式，脑子里只有接种的标准流程。

根据广州市卫生健康委员提供的数据，截至23日中午12时，广州新冠病毒肺炎疫苗的累计接种量已突破1000万剂次。这背后，是广州371个新冠病毒疫苗固定接种点、1518个标准接种单位医务人员的抢时间、连轴转、马不停蹄。

“对于接种新冠疫苗，我们仍然是之前的建议：早一天接种，早一天获得保护，早一天安心。”5月23日，市疾病预防控制中心副主任张周斌提醒，绝大多数人对新冠病毒易感，除了做好日常防护，接种疫苗是预防新冠肺炎最有效的手段。

5月23日，广州市召开市委常委会会议暨市新冠肺炎疫情防控领导小组（指挥部）会议。会议要求，有力有序推进疫苗接种，加快构建免疫安全屏障。

5月23日晚，疫情有了最新进展。根据通报，广州市新增1例无症状感染者，为之前确诊病例郭某的丈夫陆某，在第三次核酸检测结果呈阳性。此外，经专家组综合评估，初步判断荔湾区锦龙社区郭某为境外输入关联确诊新冠肺炎病例，其病毒属于在印度出现的新冠病毒变异株，不排除是意外暴露造成偶发感染。

变异毒株、意外暴露、偶发感染，几个词汇不同寻常。广州必须更快、更快。

文/广州日报·新花城记者 夏振彬

图/广州日报·新花城记者 莫伟浓、廖雪明
</string>
    <string name="guangzhou_content4">6月13日，广州市政府召开新闻发布会，介绍最新疫情防控、文明过节、文旅供给等情况。
广州公布三轮大范围核酸筛查情况！市疾控提醒：端午期间，不同风险等级的人有不同要求
2021-06-13 19:03·光明网
6月13日，广州市政府召开新闻发布会，介绍最新疫情防控、文明过节、文旅供给等情况。

广州公布三轮大范围核酸筛查情况！市疾控提醒：端午期间，不同风险等级的人有不同要求
新闻发布会上，广州市卫生健康委副主任陈斌通报了昨日的病例情况，6月12日0至24时，全市新增6例确诊病例（3例密接排查发现，3例重点人群筛查发现）。同时，以上新增病例的密接者、次密接者均纳入集中隔离医学观察。

5月21日至6月12日24时，本轮疫情全市累计报告142例境内感染者；其中确诊病例135例，无症状感染者7例。本轮疫情的所有感染者均已在市八医院接受治疗。

2021年6月12日广州市新冠肺炎疫情情况！

另外，经专家评估，昨天已有4名确诊患者出院，这4名患者出院后要继续接受康复隔离，确认没有问题后，方可离院。截至6月12日24时，本轮疫情确诊患者累计出院8人。

广州三轮大范围核酸筛查情况

广州市卫生健康委副主任陈斌介绍，目前，全市先后启动三轮大范围全员核酸筛查。5月21日至6月12日21时，全市累计核酸检测3602.3万例，发现阳性感染者43例，主要集中在重点区域、重点人群。

第一轮（5月26日至6月8日）：全市11个区陆续铺开全员核酸筛查，累计采样2798.55万例。

第二轮（6月9日至11日）：检测范围涵盖四种类型，分别是密接者和次密接者、高风险区域、中风险区域和涉疫低风险区域，共涉及5个区60个街镇，采样546.19万人。

第三轮（6月12日至今天）：也就是当前正在开展的核酸排查，检测范围主要包括高、中风险地区和病例所在地区，涉及5个区13个镇街。本轮排查截至昨晚9时，累计采样38.16万例，暂未发现阳性病例。

在重点地区开展多轮核酸检测，目的是尽早发现人群中可能存在的感染者，降低社区传播风险。在此，呼吁广大市民，请耐心配合包括核酸检测在内的所有疫情防控工作安排。

今天凌晨，市卫生健康委门户网站公布了6月7日至11日新冠病毒感染者涉及的87个重点区域和场所名单。

涉及新冠肺炎疫情防控的重点区域和场所目录（2021年6月7日0时－6月11日24时）

陈斌呼吁，请在相应时间段到过以上重点区域和场所的人员，立即与居住地就近的街道（社区）工作人员主动联系，并携共同居住的人员前往就近的核酸检测点进行免费核酸检测，同时积极配合流行病学调查。

过端午

不同风险等级的人有不同要求

目前，广州所有的市民都在为打赢这场疫情防控攻坚战奉献自己的力量。广州市疾控中心副主任张周斌表示，对于不同风险等级的人，是有不同要求的。

对于被甄别为密切接触者和密切接触者的密切接触者 ，防控要求是单人单间集中隔离 。他们必须遵守隔离酒店的各项管理要求，落实健康监测和相对比较频繁的核酸检测。

对于处于封闭管理区域内的市民 ，管理要求是人员只进不出 ，车辆禁止通行，严格社区管控措施 。停止社区内所有商贸服务，娱乐场所、餐饮、商铺、群众性健身文化活动场所等全部停业。做好居家隔离。隔离期间，社区所有人员足不出户。

对于处于封控管理区域内的市民 ，管理要求是严格社区管控。社区内所有非生活必需的商贸服务、娱乐场所、餐饮、商铺、群众性健身文化活动场所等全部停业。区域内保留1-2家超市、肉菜市场，其员工不得离开封控管理区，工作时全程规范佩戴口罩。居民居家隔离。实施封控管理的社区原则上居民足不出户，待2次核酸检测结果阴性后，可以有序到社区（村）内的超市采购生活物资、领取快递以及非聚集性活动等。

对于处于其它低风险区域内的市民 ，虽然风险比其他区域要小，但疫情防控这根弦坚决不能放松。一是减少出行 。各级党政机关、企事业单位、学校等带头在穗过节，落实非必要不离穗、不出省要求。二是减少聚集 。过节期间市民尽量选择居家不外出、不串门、不聚会，减少不必要的社会接触。三是做好个人防护 。坚持戴口罩、勤洗手、常通风，保持1米以上距离等。

“以上所有措施，都是为了能够减少人群聚集，阻断新冠病毒传播链，保护更多的易感人群不受感染，尽早打赢这场疫情防控攻坚战。”张周斌表示。</string>
    <string name="guangzhou_content5">直播吧6月14日讯 据《足球报》报道，重启后的中超联赛赛程赛制是否调整，地点是否更换，目前仍然尚未确定。

目前国足晋级12强赛已经是大概率时间，考虑到9月至11月这三个月要进行12强赛的比赛，因此中超联赛肯定要为12强赛让路，由此推测联赛打满30轮的可能性不大，将赛程压缩到22轮是更可行的方案。

赛程压缩后，也就是整个赛季只分为两个阶段，最终的排名计算是将两个阶段的成绩完全相加来进行总排名，还是只把两个组的总积分相加，进行各自排名，目前看来第二种排名方式的可能性更大。

另外，广州赛区方面也并没有就下一阶段的中超赛事安排与职业联盟筹备组进行正式沟通，如果剩余的赛事广州方面因为疫情不能继续承办的话，大连赛区还是首选，但这样势必会影响已经在那里确定日程的中甲球队，这样调整是不是公平，以及大连赛区是否愿意做出这种调整，都是未知数。

（南陵哭哭生）</string>
    <string name="hotbot_1">正值端午佳节来临之际，一场突发的燃气爆炸事故冲淡了节日的喜庆。6月13日6时40分许，湖北十堰市张湾区艳湖社区集贸市场发生燃气爆炸。截至13日19时，事故已造成12人死亡、37人重伤，另有部分群众不同程度受伤。事故发生后，党中央、国务院高度重视。中共中央总书记、国家主席、中央军委主席习近平立即作出重要指示，“湖北十堰市燃气爆炸事故造成重大人员伤亡，教训深刻!要全力抢救伤员，做好伤亡人员亲属安抚等善后工作，尽快查明原因，严肃追究责任。”习近平历来高度重视安全生产，始终坚持把人民群众生命和财产安全放在首位，三申五令要求落实安全生产责任，坚决遏制生产安全事故。在湖北十堰市燃气爆炸事故发生后的第一时间，习近平立即作出重要指示。全力抢救伤员，认真做好善后，体现了习近平一贯坚持的人民至上、生命至上理念;彻底查明原因，严肃追究责任则是其在2013年7月18日在中央政治局第28次常委会上强调的“对责任单位和责任人要打到疼处、痛处，让他们真正痛定思痛、痛改前非，有效防止悲剧重演”的具体实践。
　　习近平强调，“近期全国多地发生生产安全事故、校园安全事件，各地区和有关部门要举一反三、压实责任，增强政治敏锐性，全面排查各类安全隐患，防范重大突发事件发生，切实保障人民群众生命和财产安全，维护社会大局稳定，为建党百年营造良好氛围。”2021年上半年，全国各地各类安全事故时有发生，如山东烟台栖霞市金矿爆炸、新疆昌吉州呼图壁县丰源煤矿透水事故、威海“中华富强”轮起火、河南4名参加高考学生溺水身亡……安全生产工作事关人民群众生命和财产安全，责任重于泰山!英国思想家培根曾说过：“人民的安全应是至高无上的法律。”做好安全生产工作，是一项长期而艰巨的任务。2021年是中国共产党成立100周年，在这个特殊的年份里，抓好安全生产意义重大。我们要把安全生产作为一项重大的政治任务扛在肩上，深刻汲取安全事故的惨痛教训，举一反三，压紧压实安全生产责任，出重拳、下猛药，把治隐患、防事故作为首要任务，全面彻底地开展大排查、大整治，坚决做到全覆盖、零容忍、严执法、重实效，坚决反对形式主义、走过场，确保人民群众生命财产安全，推动全国安全生产形势持续向好，为庆祝建党100周年营造安全稳定的环境。
　　《贞观政要·纳谏》载魏征语：“备豫不虞，为国常道。”生命重于泰山，安全生产的根本在于常抓不懈，防患于未然。正如习近平于2013年11月24日在考察“11•22”中石化东黄输油管道泄漏爆炸特别重大事故抢险工作时强调的，“安全生产必须警钟长鸣、常抓不懈，丝毫放松不得，否则就会给国家和人民带来不可挽回的损失。”我们要时刻紧绷安全这根弦，始终把安全生产工作作为重中之重抓紧抓实抓牢，坚决遏制重特大安全生产事故发生，切实保障人民群众生命和财产安全。
　　中共中央政治局常委、国务院总理李克强作出批示，要求全力以赴组织抢险救援和救治受伤人员，尽最大努力减少伤亡，认真查明事故原因，依法依规严肃问责。近期安全事故仍呈多发势头，国务院安委会、应急管理部要督促各地切实加强重点领域安全监管和隐患排查，坚决遏制重特大事故发生。
　　根据习近平指示和李克强要求，应急管理部、住房和城乡建设部已派工作组赶赴现场指导事故处置工作。国家卫生健康委抽调重症医学、烧伤、心理干预专家等组成国家级医疗专家组赶赴当地指导做好事故紧急医学救援。湖北省、十堰市党政负责同志已在现场指挥处置。目前，现场救援、伤员救治等工作正在紧张有序进行中。(文/学习大军，2021年6月14日)</string>
    <string name="hotbot_2">在超市，消费者仔细挑选来自世界各国的生鲜海产品；在工厂，中国企业生产的家用电器销往全球各地；在产业园区，一个个重大外资项目加速落地……开放，已成为当代中国的鲜明标识。
习近平总书记强调，“实践证明，过去40年中国经济发展是在开放条件下取得的，未来中国经济实现高质量发展也必须在更加开放条件下进行。”“当前，世界经济面临诸多复杂挑战，我们决不能被逆风和回头浪所阻，要站在历史正确的一边，坚定不移全面扩大开放，推动建设开放型世界经济，推动构建人类命运共同体。”
开放是发展进步的必由之路。改革开放40多年来，从试办经济特区，到开展对外贸易、利用外资，再到加入世贸组织，我国以有力的举措推动开放的大门越开越大。
党的十八大以来，自贸试验区试点持续铺开、共建“一带一路”不断推进、举办进博会、实施外商投资法……中国更加积极主动融入世界，以更加积极有为的行动，推进更高水平对外开放，加快构建更高水平开放型经济新体制，加速形成全方位、多层次、宽领域的开放合作格局。
在对外开放中，中国自身发展实现了巨大飞跃，也充分展现了大国担当。一方面，中国深入参与到国际分工中，分享全球资本、技术、市场的红利，以开放促改革，获得了快速发展，成为全球第二大经济体。另一方面，中国也以实际行动坚定不移推动经济全球化，与世界分享中国发展的红利，在与世界的交流融通中贡献更多中国智慧、中国方案、中国力量。
当今世界正经历百年未有之大变局，经济全球化遭遇逆流，保护主义、单边主义上升。我国正加快构建以国内大循环为主体、国内国际双循环相互促进的新发展格局。应当辩证看待当前国际环境和国内条件变化，保持战略定力，坚定历史耐心，努力在危机中育先机、于变局中开新局。只要坚定不移扩大开放，继续建设开放新高地，促进外贸创新发展，持续优化营商环境，深化双边、多边、区域合作，中国就能获得更好的发展。
全面建设社会主义现代化国家新征程已经开启，向第二个百年奋斗目标进军的号角已经吹响。站在新的起点上，中国开放的大门只会越开越大。中国将有力推动开放、包容、普惠、平衡、共赢的新型经济全球化继续前行，不断为中国人民和世界人民增加福祉，在实现自身发展的同时，为世界各国共同繁荣作出更大贡献。
《 人民日报 》( 2021年06月14日 05 版)</string>
    <string name="hotbot_3">“团结”表象下 七国集团“面和心不齐”
2021-06-14 15:22·中国网
新华社英国法尔茅斯6月13日电 （国际观察）“团结”表象下 七国集团“面和心不齐”

新华社记者张代蕾 金晶 杨海若

为期三天的七国集团峰会13日在英国康沃尔郡闭幕。与会各方在新冠疫苗捐赠、应对气候变化、促进经济复苏等方面做出承诺。但会议的不少“成果”受到多方质疑和批评。

分析人士指出，发达国家在应对疫情等最迫切的全球挑战中没有尽到应尽的责任，而是借峰会之机盘算各自利益，暴露出这个富国“小圈子”的内部分歧和矛盾。

承诺遭质疑

七国集团在公报中承诺将在明年年底前为全球提供10亿剂新冠疫苗，以推动尽快结束新冠疫情大流行，同时合作加强全球卫生应急体系，致力于把科学研发新疫苗的周期缩短至100天。

国际政要、慈善机构、救援组织等质疑这一承诺，认为七国集团在疫情严峻之时大费周章召开线下峰会，商讨几天的结果却完全不足以解决问题。联合国秘书长古特雷斯指出，这虽然是值得欢迎的正确决定，但西方国家在全球抗疫领域做出的努力远远不够。英国前首相布朗表示，七国集团的疫苗承诺姗姗来迟且力度不够，不是真正的解决方案，“他们没能通过（抗疫）第一阶段的考验”。

在气候变化议题上，七国集团也做出雄心勃勃的承诺，包括在2050年前实现温室气体“净零排放”、每年为发展中国家提供大量资金用于气候保护等。但一些环保组织指出，西方富国在气候变化问题上负有更多历史责任，即便七国集团做出上述承诺，仍远远不够。而它们能否兑现这些承诺更要打个大问号，因为这些目标意味着七国集团必须提早淘汰煤电和燃油汽车、停止投资外国的化石能源开采等，这关乎富国的切身利益，每前进一步都不易。

心思各不同

本次峰会是近两年来七国集团领导人首次举行面对面会晤。舆论指出，各方在桌面上期望修补裂痕、竭力展现团结，桌面下却各怀心思、各有目的。

对美国而言，此次峰会的关键词是“找帮手”。峰会前，美国总统拜登在《华盛顿邮报》撰文称，他此次欧洲之行重在“团结欧洲的民主国家”，加强对中国和俄罗斯的战略竞争。分析人士指出，今年1月上台的拜登希望利用此次峰会宣示美国作为西方国家“盟主”的回归，把七国集团变成同中俄进行战略竞争和对抗的帮手。

对东道主英国而言，此次峰会的关键词是“秀实力”。英国智库海外发展研究所本月初发布报告指出，自陷入“脱欧”泥潭以来，英国政府几乎没有机会和场合展示其全球领导力。英国首相约翰逊希望今年借主持七国集团峰会和在格拉斯哥举行联合国气候变化大会之机，提升“脱欧”后“全球化英国”的影响力。

对参会的欧盟国家来说，此次峰会的关键词是“对英施压”。英国与欧盟就“脱欧”后是否在北爱尔兰地区设立边境检查站的问题一直谈不拢。反对英国“脱欧”的拜登多次对北爱尔兰的未来表示关切，曾警告如果英国“脱欧”危及爱尔兰岛的和平进程，美国将不会与英国达成贸易协议。因此，欧盟官员希望游说拜登在出席峰会时向约翰逊施压，推动解决北爱尔兰问题。

“团结”是表象

今年以来，七国集团不断释放针对中俄的信息，与会各方花费大量时间讨论涉中俄的问题，但分析人士指出，欧洲国家对美国的担心依然存在，一些国家不愿追随美国搞大国竞争。

英国国际战略研究所地缘经济和战略高级顾问戴维·戈登指出，一些欧洲国家担心拜登上台对它们来说只是“暂时的喘息”，前总统特朗普或共和党内其他“特朗普主义者”仍有机会在2024年卷土重来。它们还担心拜登对特朗普政府政策的延续性或许超出了它们原先的预期，认为拜登政府提出的“中产阶级外交”其实就是特朗普政府“美国优先”的翻版。

英国《金融时报》近日的报道说，拜登上台后推行的外交政策企图明显，但欧洲听不听他指挥还是个问题。“拜登将不得不面对一个尴尬的现实：欧盟的经济和战略重点与美国不同，而且这些分歧一直存在公开化的风险。”

英国知名学者、剑桥大学高级研究员马丁·雅克日前在接受新华社记者采访时也指出，美国企图与西方盟友“抱团”遏制中国崛起，但实际上，对中国态度不同正是七国集团内部最典型的分歧之一。部分欧洲国家不愿追随美国把问题都归咎于中国，“它们对遏制中国没兴趣”。

法国总统马克龙在峰会后就表示，七国集团不是与中国敌对的“俱乐部”，西方国家在全球性问题上应与中国合作。

此外，在防务安全、阿富汗问题、天然气管道、气候变化、科技巨头企业的监管等诸多领域，欧洲与美国都有不同见解。“如果你厘清这些问题，就很容易看穿，七国集团内部分歧非常尖锐，”雅克说，“团结只是表象。”

多国专家已指出，作为旧时代的产物，七国集团的“小圈子”已不合时宜。只有摒弃冷战思维，寻求更广泛的全球合作，才能解决诸如结束新冠疫情、应对气候变化、推进经济复苏等全球性重大问题。（参与记者：刘品然）</string>
    <string name="hotbot_4">诸多重大节点任务一气呵成，天问一号近日交出了完美的答卷。2020年7月23日，我国天问一号火星探测器成功发射，2021年2月10日，天问一号实施“太空刹车”进入环火轨道，随后5月15日着陆火星，5月22日“祝融”登火……6月11日，天问一号探测器着陆火星首批科学影像图发布，标志着我国首次火星探测任务取得圆满成功。

“我国首次火星探测任务是在建党一百周年之际，我国航天事业取得的又一重要里程碑成就。”在12日举行的新闻发布会上，国家航天局新闻发言人许洪亮表示，天问一号任务是我国迈出星际探测征程的重要一步，实现了从地月系到行星际的跨越。

天问一号任务实现了6个首次

天问一号任务成功是我国航天事业自主创新、跨越发展的标志性成就。

许洪亮介绍，在我国航天发展史上，天问一号任务实现了6个首次：一是首次实现地火转移轨道探测器发射；二是首次实现行星际飞行；三是首次实现地外行星软着陆；四是首次实现地外行星表面巡视探测；五是首次实现4亿公里距离的测控通信；六是首次获取第一手的火星科学数据。

“在世界航天史上，天问一号不仅在火星上首次留下中国人的印迹，而且首次成功实现了通过一次任务完成火星环绕、着陆和巡视三大目标，充分展现了中国航天人的智慧，标志着我国在行星探测领域跨入世界先进行列。”许洪亮说。

走出具有中国特色的航天发展之路

探索火星的难度很大。到目前为止，国际上历次火星探测任务整体的成功率仅有50%左右，着陆类任务的成功率更低，只有40%多一点。中国为什么首次探测就选择“绕、着、巡”三步并作一步，并且能够一次成功？

对此问题，我国首次火星探测任务工程总设计师张荣桥解释，这是结合我们中国国情，走出了具有中国特色的航天发展之路。

“体现了我们航天人的担当精神。”张荣桥说，这是在综合分析了各种因素之后作出的决定，特别是载人航天、探月工程奠定的技术和设备设施基础，长征5号运载火箭提供的必备发射能力等因素。有了这些基础，大家认为“踮踮脚、伸伸手”，一步实现“绕、着、巡”是风险可控的，尽管难度很大。

“我们今天成功了，回过头来看，这条技术路线的选择是非常正确的。”张荣桥表示，该方案整体上更加节省经费，特别是在技术上实现了跨越发展，在较短的时间内，使我国在行星探测领域跨入世界先进行列。

火星取样返回、小行星探测、木星探测等提上日程

发布会上，许洪亮透露，目前我国正在规划“十四五”航天发展，按照中央对航天强国建设的战略部署，统筹考虑国际上科学热点，也包括工程技术基础等考虑，基本上按照“技术上可实现、经费上可承受、科学上有贡献”，统筹空间科学、空间技术、空间应用，对未来行星探测做谋划。

“目前明确到2030年左右，依然以火星探测为主线，首次火星探测实现‘绕、着、巡’，后面还会开展火星取样返回，同时还会开展小行星探测、木星系探测。另外还会实施探月工程嫦娥六号、七号、八号任务，跟国际同行特别是俄罗斯正在论证国际月球科研站等等一系列任务。”许洪亮说。

张荣桥进一步解释，对于火星来讲，仍然是中国后续探测的重点，这也是国际深空探测的重点。因为它是我们的近邻，科学上的意义巨大。

“我也可以实事求是地告诉大家，每一次任务技术都很复杂，难度都很大，尤其是火星采样返回任务。”张荣桥表示，目前为止，全世界还没有哪个国家能从火星采样返回，因为确实技术难度太大。“因此，在规划中对于火星采样返回和木星系探测，我们准备利用2到3年左右的时间攻克其关键技术，比如火星表面怎么起飞，还有其它的一些相关技术。”</string>
    <string name="hotbot_5">德国媒体RND日前发文分析七国集团峰会，题为“中国与七个小矮人”（China und die sieben Zwerge）。文章称，对于拥有14亿人口的中国而言，G7就像七个小矮人。文章认为，美国总统拜登希望组建一个全新的自由国家网络来束缚中国这个已经觉醒的巨人。
文章写道，此次在英国举行的G7峰会实际上由拜登主导，中国成为很多话题的焦点。拜登称“美国回来了”，他想借机向世界重新证明美国的领导地位，并修复在特朗普时期被破坏的美欧关系。他说：“我们要清楚地表明，美国回来了，民主国家正站在一起，应对最艰难的挑战和最重要的问题。我们致力于用实力来领导，捍卫我们的价值观，并为我们的人民提供服务。”

拜登抵达英国后，就与英国首相约翰逊签署了《新大西洋宪章》，声称“决心捍卫民主和开放社会的原则、价值观和制度”。拜登一直强调，当今世界面临着“民主与专制的较量”，这份宪章在很大程度上反映了拜登的这一观点。
拜登乐于见到中国与美国两种不同制度的对抗，试图通过妖魔化对方的方式来削弱中国的影响力。拜登希望各国在人权等问题上对华强硬，但各方似乎存在分歧。美国、英国、加拿大和法国希望采取“以行动为导向”的对华策略，意大利、德国与欧盟看似不愿意对中国采取强硬立场，更希望与中国构建“合作性质的关系”，日本的态度则是模棱兩可。

德国总理默克尔总理指出，中国是一个系统性的竞争对手，但与此同时，在一些问题上，中国也是一个合作伙伴。她称“我们希望与中国一起合作，特别是在气候保护和生物多样性的方面。如果没有中国，将永远无法在这些领域实现解决方案。”
在拜登的倡议下，此次G7峰会提出了一项全球基础设施计划，旨在抗衡中国的“一带一路 ”倡议。中国在2013年发起“一带一路”倡议，目前已有140多个国家与中国签订有关协议，根据Refinitiv的数据，到2020年中期，有超过2600个项目与“一带一路”相关，总价值为3.7万亿美元。

美国眼红“一带一路”取得的成绩和产生的影响力，因此拜登提出西方应推出一项能反映“西方价值和标准”的全球基础设施建设计划，并不遗余力诋毁“一带一路”倡议，比如称“一带一路”缺乏透明度，致使参加国落入“债务陷阱”等。
6月11日至13日，美英法加德意日七国领导人在英国康沃尔海滨度假胜地出席G7年度峰会，韩国、南非、印度、澳大利亚的领导人以及欧盟领导人、联合国秘书长也受邀参加扩大会议。由于印度国内疫情严重，印度总理莫迪没有前去英国参会，将通过视频出席。虽然中国和俄罗斯都不在场，但这两个国家却成为G7峰会中外交政策问题讨论的焦点。</string>
    <string name="anti_epidemic_1"> 根据世卫组织最新实时统计数据，截至欧洲中部夏令时间5月26日16时48分（北京时间5月26日22时48分），全球累计新冠肺炎确诊病例167492769例，累计死亡病例3482907例。26日全球新冠肺炎确诊病例新增461347例，死亡病例新增10628例。
据巴西媒体当地时间5月25日报道，巴西至少四个州报告了疑似感染印度发现的新冠病毒变种B.1.617的病例，其中包括巴西东北部的塞阿腊州、北部的帕拉州、东南部的里约热内卢州和米纳斯吉拉斯州，目前巴西新冠肺炎确诊及死亡病例最多的圣保罗州也曾排除一名从印度前往巴西并与感染该变异病毒的确诊病例密切接触的旅客，但仍对其保持密切关注。
当地时间5月26日，法国政府发言人阿达尔表示，由于首先在印度发现的变异新冠病毒在英国流行，来自英国的游客必须进行隔离。目前具体的隔离天数和措施还未明确，阿达尔表示未来数小时内或公布隔离措施的细节。法国可能会采取之前德国采取的类似措施。
</string>
    <string name="anti_epidemic_2"> 中国共产党人的精神谱系拥有鲜明的民族和时代特征。在一百年的非凡奋斗历程中，中国共产党革命精神是在中国共产党人领导中国人民进行伟大斗争中创造出来的思想财富，孕育了一脉相承的革命精神谱系。习近平总书记指出：“人无精神则不立，国无精神则不强。精神是一个民族赖以长久生存的灵魂，唯有精神上达到一定的高度，这个民族才能在历史的洪流中屹立不倒、奋勇向前。”一代又一代中国共产党人顽强拼搏、不懈奋斗，涌现了一大批视死如归、忘我奉献的英雄与模范，为伟大的革命精神注入了丰富内涵，完善了中国共产党人的精神谱系。
在抗击新冠肺炎疫情中涌现的抗疫精神，是中国共产党人精神谱系中新的重要组成部分。当前，国际国内疫情防控形势依然复杂，各行各业深刻认识抗疫精神、弘扬抗疫精神，对于加强疫情防控和维护经济社会正常秩序，依然十分必要而且非常重要。</string>
    <string name="anti_epidemic_3"> “很方便，我们下个楼就能做核酸检测，也很快能出结果。”不少做完核酸检测的市民这样说——而这，得益于日前深圳快速启动了移动核酸检测实验室。以支援与盐田疫情所涉区域的核酸检测工作。
这台外形像集装箱的移动核酸检测实验室，占地面积为12×2.45米，高3米，拥有生物安全2级实验室的全部配置，配备核酸扩增所需的3个独立空间，分别为试剂准备区、样本制备区和扩增分析区三个区域。据了解，该实验室的核酸检测标本工作在 3 — 4 小时内即可出结果，日单检量 2500 人份，混检量 25000 份。
该实验室最大的优势是可移动性，可以根据任务直接开到采样点，现场进行核酸检测。而且省去了样本转运的流程，大大减少了从采样到检测之间消耗的时间。此外，所有样本在检测完成后均会在实验室内经过无害化处理再运出，对外部环境不会造成任何污染。
</string>
    <string name="anti_epidemic_4"> 2021年5月26日，防疫人员在广州市荔湾区连夜进行全员核酸检测。5月25日18时至26日6时，广州市报告新增2例确诊病例和1例无症状感染者，相关社区已立即实施管控措施，迅速开展核酸检测，部分学校、教育机构已暂停线下课程。 （南方周末记者 翁洹/图）</string>
    <string name="anti_epidemic_5"> 世界卫生组织（WHO）总干事谭德赛近日表示：“新冠肺炎疫苗的快速研发是科学的胜利，但是疫苗的不公平分发却是人类的失败。”
当地时间25日，WHO总干事高级顾问布鲁斯·艾尔沃德（Aylward）在第74届世界卫生大会上称，疫苗分配不平等的现象正在加剧，在全球已分发的16亿剂新冠疫苗中，83%的疫苗被高收入和中等偏上收入国家使用，低收入国家获得的疫苗剂量与之相差超过75倍。
英国牛津大学团队的数据网站“Our World in Data”截至25日的数据显示，全球范围内有10.1%的人口接种了至少一剂新冠疫苗，大多集中在高收入国家，离世卫组织期望的今年9月前所有成员中至少10%的人口接种至少一剂疫苗相去甚远。
就在上周，二十国集团（G20）在罗马召开的全球卫生峰会上也关注到了疫苗分配不均的现象。在会后通过的《罗马宣言》中，G20成员承诺加强合作与疫苗分配的改善。
据新华社报道，峰会结束后，外交部副部长马朝旭表示，疫苗是战胜疫情的利器。中方在大力推进国内疫苗接种的同时，向80多个国家提供疫苗援助，向43个国家出口疫苗。目前中方已向全球供应3亿剂疫苗，是世界上对外提供疫苗最多的国家。</string>
    <string name="sport_1"> 北京时间5月28日，湖人主场109-95击败太阳，总比分2-1领先对手。詹姆斯贡献21分6篮板9助攻，浓眉延续了上一场的出色状态，轰下34分11篮板。保罗继续带伤出战，贡献7分5篮板6助攻，佩恩末节爆发，连续命中三分，但已无力回天。湖人后卫波普在下半场左四头肌挫伤，退出比赛。末节最后时刻，布克和克劳德都被驱逐出场。</string>
    <string name="sport_2"> 上半场比赛双方基本上是菜鸡互啄，双方球星的表现都不算好，太阳方面布克14中4仅得到11分，带伤出战的保罗6中3贡献7分5篮板3助攻，湖人方面詹姆斯半场比赛6投仅2中，双方内线球员在上半场比赛表现不俗，艾顿半场比赛5中5贡献10分6篮板，浓眉哥11中5贡献12分5篮板，次节比赛两队得分12-16，很难想象这是一场NBA级别的比赛，半场战罢双方战成40-43，湖人稍稍领先。
第三节比赛詹姆斯和浓眉哥集体爆发，尤其是浓眉哥，单节轰下18分5篮板，詹姆斯也有10分进账，凭借双星出色的发挥，湖人在第三节继续扩大领先优势，太阳方面当家球星布克3中1仅得到2分，保罗更是单节0分，第三节比赛湖人33-23，继续扩大领先优势。</string>
    <string name="sport_3"> 北京时间5月28日，NBA季后赛继续进行，湖人主场迎战太阳，系列赛第三场，对于洛杉矶湖人来说，浓眉哥在首站遭遇质疑之后，在第二场比赛证明了自己并且也表明了自己的态度，超强浓眉哥归位，湖人内线再度极具统治力！109—95，湖人击败太阳，系列赛2-1领先，看看如今的湖人，真的嗨起来了，詹眉更是在比赛第三节合轰28分创造了两人联手以来的单节合计得分纪录。</string>
    <string name="sport_4"> 不过据滨岩在音频节目中透露，梅西留在巴萨，几乎成为定局了。他爆料了一个证据，那就是梅西以及他的家人、团队没有任何想要搬家、走人的想法。
但是滨岩证实，今年年初，梅西确实是下定决心离开巴萨的。第一个证据，就是当时阿根廷球星的一个庞大的亚洲经纪团队已经退掉在巴塞罗那的房子，准备撤离了。第二个证据，当时梅西的家人已经开始学习法语。
滨岩强调，“梅西和曼城的渊源几乎是不可能的，没有。大巴黎引进他的决心和态度，是非常鲜明的。”而事情的转折点是拉波尔塔的上任，梅西的父亲是第一个从海外发来祝贺的人。</string>
    <string name="sport_5"> 北京时间5月28日，NBA季后赛首轮G3战开拓者主场对决掘金，掘金用三分雨攻势压制开拓者，次节中段取得过12分优势。利拉德率队顽强反扑追分，老将安东尼末节连续三分开火一度追平比分，小里弗斯决战时刻连续3记关键三分重新拉开比分，开拓者最后时刻连续命中三分续命仍无力翻盘，最终掘金120-115险胜开拓者，取得总比分2-1领先。</string>


</resources>
